\section{Gestaltung der Theoreme}\label{sec:gestaltung_theoreme}
Die Definition und Gestaltung der Umgebungen erfolgt in der Datei \url{preamble/enviroments.tex}. Hier sind 5 Boxen (Stile) vordefiniert, die den Umgebungen zugeordnet werden können.  

\begin{table}[H]
	\centering
	\begin{tabular}{llll}
		\toprule
		\textbf{Bezeichnung} & \textbf{Rahmenfarbe} & \textbf{Hintergrundfarbe} & \textbf{Zeilenumbruch nach}\\
		& & & \textbf{Kopfzeile}\\ 
		\midrule
		box1  & themecolor & gray!10 & nein\\    
		box2  & themecolor & gray!10 & ja \\
		box3  & red!20 & red!30 & ja\\
		box4  & themecolor & white & ja\\
		box5  & themecolor & white & nein\\
		\bottomrule
	\end{tabular}
	\caption{Vordefinierte Stile für Theoreme} \label{tab:stile_theoreme}
\end{table}


Folgende Umgebungen sind vordefiniert (siehe auch die Beispieldateien im Verzeichnis examples):

\begin{table}[H]
	\centering
	\begin{tabular}{ll}
		\toprule
		\textbf{Name der Umgebung} & \textbf{Verwendeter Stil} \\ 
		\midrule
		satz  \index{Theoreme!satz} & box1\\
		definition  \index{Theoreme!definition} & box2\\
		example  \index{Theoreme!example} & box3\\
		exercise  \index{Theoreme!exercise} & box4\\
		theorem   \index{Theoreme!theorem} & box5\\
		lemma     \index{Theoreme!lemma} & box5\\
		proposition \index{Theoreme!proposition} & box5\\
		corollary \index{Theoreme!corollary}      & box5\\
		beweis  \index{Theoreme!beweis}      & box5\\
		\bottomrule
	\end{tabular}
	\caption{Vordefinierte Theoreme und die verwendeten Stile} \label{tab:theoreme_und_deren_stile}
\end{table}